A7R II定A7S II

細佬對拍戲睇電影好有趣
好彩大學讀到關拍片既科
自己一直都有拍野
有時都會同女朋友去影相
但用到既機同鏡都係係學校到借
用開6D
升上去讀開始發覺成日要係學校借好煩
想自己擁有一部
好啦正題
聽人講拍片就a7s2
我好多同學都用/想買a7s2
但又因為我都想用部機黎影相
所以一直糾結緊s定r好
你地覺得呢

a7rii

大學咩科？

拍片我會用gh4 + speedbooster + sigma 18-35mm

有冇多d原因

理大設計

其實我唔太熟呢d 不過一直都叫有研究緊 想有左部機係手之後邊學邊用

A7rii 個解象度同dynamic range都俾較大同高，而且無反機輕過單反機隻手無咁易勞損，你其實上其他網睇少少research就知rii同sii個分別

我有做research ar 我自己都偏向 r2 但拍片個到好似s2表現真係會好d 之後係utube又睇左條片話其實太多pixel都唔係好事 所以係到求問

你夜晚or陰暗環境拍片多唔多？

影風景個d阿 唔係幫女朋友影mk相個d
btw s2影相到比起6d好定差？

現階段唔多 因為我仲係新手 打燈個到未太學識 但將來會想拍多d陰暗 因為我覺得好有feel 同埋自己都好唔鍾意個d較到畫面好光個d大眾口味

不如你諗吓自己需唔需要a7rii嘅超高像數先，拍片就一定係a7sii好啲

新手借問，點解拍片一定揀7sii, 關iso事？

師弟你好

得7s2有得拍Slog3

你自己考慮

兩部都用過，如果你真係第時用黎想拍片，而又真係想用sony，就A7S2啦。

不過頭先都有巴打提到GH4個組合都可以考慮下，出面都唔少人用，而且價錢應該平啲添（應該係）

咁如果a6500&a7ii呢 細佬因為d事少左budget

呢個我唔太清楚, 就咁上網睇過資料，啲人話A6500 rolling shutter 好嚴重，同埋機身冇得mon聲, 要external 駁野解決...

但佢就多少少野玩囉...拍到少少slow motion...(雖然好雞肋) 同埋AF 堅係快

其實而加邊部相機拍片係最靚 真心想知

dm??

點先為止靚？

好似較下shutter speed情況就會好翻d 不過rolling shutter好似a72 a7s2 a6x00都幾明顯

聲個到唔算太大問題 因為多數都係用boom mic或者wireless收音

我宜家就糾結緊full fram同aspc既分別

唔話你知